網上公投，投票解散香港警隊

乜都做唔到，睇住班仆街日日打人，仲要出我哋糧，用我哋錢買武器，佢哋憑咩？

經過今日 殺警都唔係問題 ！

正常人都支持

P牌推唔到,入去討論下
(轉貼)(改革警隊)警務處規模過大係警權過大的主因之一

(轉貼)(改革警隊)警務處規模過大係警權過大的主因之一

睇番政府架構，警務處有三萬個差佬，日常生活的保安幾乎只關警務處事，要減少衝突同警權過大，制衡係最有效方法，可以參考臺灣中華民國警察:

1.警政署:一般行政警察/治安警察
2.移民署:國境警察
3.海巡署:水上警察
4.內政部空中勤務總隊:空中警察
5.法務部廉政署:廉政司法警察
6.法務部調查局 :重大罪案司法警察
7.國防部憲兵隊:司法警察/軍法警察
8.法院/檢察署:法院警察

臺灣有警察權的分開9個部門做，香港基本上只有入境處，廉署及警務處三個，而警務處係包攬黎做，所以差佬一句連政務司都唔敢郁

香港要改，未來就要做埋警隊及公務員改革，可以:
1.將有組織及三合會調查科/派去法院的警察/機動部隊歸屬律政司內，設律政司調查局，類似臺灣法務部調查局及美國司法部FBI
2.取消警察投訴課及公務員事務局品行及紀律部門，轉移至立法會成立公務投訴調查部門，負責調查公務員瀆職行為
3.將公務員事務局彈劾公務員權力一同授予律政司調查局、ICAC、立法會
4.最重要係在高等法院入成立公務員懲戒委員會，直接將公務員開放面對公眾接受彈劾

重組香港警察隊，警察重新宣誓，建立新的香港政府警察局，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸屬律政司監督而部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

用本建議加入獨立調查委員會訴求